\documentclass[a4paper,12pt]{report}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage{palatino}
\usepackage{titlesec} %Nécessaire pour supprimer le mot chapitre
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage[francais]{babel}
\usepackage[french]{babel}
%\usepackage[english]{babel}
\usepackage[autolanguage,np]{numprint}
\usepackage{graphicx} %Pour insérer des images
\usepackage{float}
\usepackage{amsmath} 
\usepackage[absolute]{textpos}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{multirow}
\usepackage[top=3.5cm,bottom=3.5cm,left=2.5cm,right=2.5cm]{geometry}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{indentfirst}
\titleformat{\chapter}[hang]{\bf\huge}{\thechapter}{2pc}{} %Supprime le mot chapitre
\usepackage{eurosym}

\usepackage{color}

\renewcommand{\arraystretch}{1.5}
\setlength{\tabcolsep}{0.5cm}

\makeatletter\renewcommand{\thesection}{\@arabic\c@section}
\makeatother

\newcommand{\figpath}{figures}

\newcommand{\address}{Neuvitec 95, Mail Gay Lussac -- 95000 Neuville-sur-Oise, FRANCE}

\begin{document}

\input{title}

%Chapitre I : Présentation du projet et de l'équipe de management
%Chapitre II : Présentation de l'offre
%Chapitre III : Présentation du marché et de la concurrence
%Chapitre IV : Présentation du projet de développement
%Chapitre V : Analyse des risques
%Chapitre VI : Hypothèses financières et prévisions
%Chapitre VII : Le document de synthèse (Executive summary)


\section{Présentation du projet et de l'équipe de management}
L'objectif du projet porté par la société Marcel est de démocratiser la robotique de laboratoire.
L'énoncé de cet objectif seul soulève plusieurs questions : Qu'entend-on par laboratoire ? Quel place y trouve-t-on pour le vaste domaine de la robotique ?
Que voulons-nous dire par démocratiser, pourquoi, et comment comptons-nous y parvenir ?\\

\subsection{Présentation du projet}

Le terme laboratoire fait généralement référence au laboratoire de recherche scientifique.
Il s'agit d'un lieu où des équipes de chercheurs réalisent des expérimentations, souvent à l'aide de plateformes de recherche,
pour faire avancer la connaissance commune, ou y développent de nouvelles technologies.
Les plateformes de recherche peuvent prendre différents aspects, allant d'une suite logicielle comme Matlab à l'accélérateur de particules, en passant par le robot mobile programmable.
Il existe des laboratoires publiques, comme le CNRS, l'INRIA ou le CEA, mais également de nombreux laboratoire privés au sein d'entreprises comme Thalès, SAGEM, etc.

Cependant la dénomination de laboratoire peut être élargie. 
Par exemple, dans les universités des pays germaniques et anglo-saxons notamment, on appelle \emph{laboratory} les séances de Travaux Pratiques (TP).
Durant ces séances, les étudiants expérimentent, également par le biais de plateformes.
Ces expérimentations permettent aux étudiants de mieux appréhender et d'approfondir les notions abordées en cours magistraux.
Les plateformes utilisées ici peuvent prendre plusieurs formes.
Il peut s'agir simplement d'un ordinateur sur lequel un étudiant pourra écrire un programme, 
ou d'une carte électronique sur laquelle il devra souder des composants, ou encore des plateformes plus complexes, comme une chaine d'assemblage par exemple.

Depuis la fin des années 1990, des laboratoires plus populaires ont commencé à émerger,
il s'agit des Fab Labs (contraction de l'anglais \emph{fabrication laboratory}, pour \emph{laboratoire de fabrication}).
Ces lieux accueillent tout un chacun et disposent de l'outillage nécessaire pour réaliser des projets, les partager et d'expérimenter avec les nouvelles technologies.

Dans la suite de ce document, le terme laboratoire fera référence à son sens le plus général : un lieu prévu pour expérimenter.\\

La robotique peut s'inviter dans les laboratoires sous différents aspects.
On peut penser d'abord à des robots servant à assister l'expérimentateur, comme des bras manipulateurs en médecine ou des centrifugeuses en biologie par exemple, 
ou a des robots de fabrication, comme des systèmes de placement de composants électroniques ou encore des imprimantes 3D.
Ce n'est pas cet aspect de la robotique qui nous intéresse dans le cadre de notre projet.

Certains laboratoires se spécialisent dans l'étude, la conception ou encore la fabrication de robots.
On pense naturellement à Boston Dynamics, ou les robots présentés au Darpa Challenge. 
De nombreux clubs ou associations, dans un cadre scolaire ou non, se proposent également de concevoir et d'expérimenter autour de la robotique, 
en participant à des concours par exemple.

Enfin, le troisième exemple de robotique de laboratoire est constitué par les robots \textbf{utilisés} en laboratoire, 
\textbf{en tant que} plateforme d'expérimentation, \textbf{en temps} que support à la recherche.
L'usage de tels robots peut être très varié, allant de la recherche en intelligence artificielle, 
en siences cognitives ou encore en intéractions hommes-machines, pour les laboratoires de recherche, 
à des robots plus modestes pour découvrir l'électronique, l'algorithmique ou approfondir ses connaissances en traitement du signal.

C'est précisément cet aspect de la robotique de laboratoire que nous souhaitons développer au sein de la société Marcel.\\

La démocratisation d'un produit, d'un service ou même d'un concept peut se faire selon différentes voies. 
Les voies les plus évidentes sont son accessibilité en terme de prix, sa diffusion, et sa publicité.
Il peut alors facilement se propager au sein de la population.

Cependant, ces aspects de la démocratisation sont un peu réducteurs.
Nous pensons que l'utilisateur d'un produit doit être en mesure de démonter ce dernier et de le décortiquer pour en comprendre les rouages.
Il peut alors librement le modifier, ou dans une moindre mesure le réparer.
En d'autres termes, l'utilisateur doit pouvoir s'approprier son produit.

C'est ce que nous entendons par \og{}démocratiser la robotique de laboratoire\fg{}.

\subsection{L'équipe}
Le duo fondateur de la société Marcel est constitué de Laurent Fiack et de Jérôme Fellus, respectivements docteur et doctorant de l'Université de Cergy-Pontoise.
Nous avons, le long de nos parcours scolaire, professionnel et scientifique acquis de nombreuses compétences techniques, dans des domaines scientifiques variés. 
Nous pensons ces compétences nécessaires et suffisantes pour venir à bout de toutes les problématiques que constituent la robotique de laboratoire.

En plus de ces compétences techniques et scientifiques, nous avons participé activement à plusieurs associations de plus ou moins grande envergure.
Au cours de cette vie associative, nous avons été amenés à gérer divers projets, et à diriger des équipes.
Nous avons également dû gérer des budgets et nous intéresser à de nombreux aspects légaux.\\

%Ayant été successivement étudiants, enseignants et chercheurs, nous avons été confrontés à l'utilisation de plateformes pédagogiques et scientifiques.
Au cours de nos cursus respectifs, nous avons souvent été confrontés à l'usage ou à la maintenance de plateformes pédagogiques et scientifiques.
Ce point nous parraît fondamental, dans le sens où il constitue notre force, mais aussi notre principale motivation dans ce projet.

De part nos statuts successifs d'étudiant et d'enseignant, nous avons observé une opportunité quant à la nature de ces plateformes.


%Réussir à caser que les plateformes sont nazes, tant en recherche qu'en enseignement
%De part notre "casquette" (statut) d'étudiant puis d'enseignant
%Placer le mot "opportunité" (observé)
%Robotique ajoute de la valeur aux enseignements pratique par rapport à des plateformes spécialisées pour la formation autour de certain(e)s métiers(disciplines) précises
%Pas qu'en tant que discipline, mais dans le sens où elle "regroupe" un ensemble de métiers
%"Inadéquation de l'offre vis à vis du besoin"
%Faire le lien avec le manque de RH dans les labos
%"- manque cruel de RH en ingénieurs et techniciens titulaires -> CDD sur projets -> pb de recrutement, et de continuité"
%Ouvrir sur les propositions d'offres
% - Robot Marcel
% - Préstation
%"""
%Besoin identifié :
%- Plateformes abordables, ouvertes, modulaires -> reponse = Robot Marcel
%- Expertise technique exploitable à la demande à toute phase du développement d'une plateforme (sur projet, sur financement recurrent, )
%"""

%Parcours :
%--------------
%Notre formation -> compétence -> boite
%MAIS :
%- expériences associatives
%- compétitions robots
%- experiences d'enseignement (secondaire + superieur)
%=>
%
%Notre premier contact avec des "plateformes" :
%-----------------------------------------------
%Dans le cadre de nos thèse, utilisation de plateformes scientifiques
%Inadéquation de l'offre vis à vis du besoin :
%- copier slides pepinière "ces robots c'est nul"
%- rajouter slides "suivi, prestations, maintenance, "
%- manque cruel de RH en ingénieurs et techniciens titulaires -> CDD sur projets -> pb de recrutement, et de continuité
%Besoin identifié :
%- Plateformes abordables, ouvertes, modulaires -> reponse = Robot Marcel
%- Expertise technique exploitable à la demande à toute phase du développement d'une plateforme (sur projet, sur financement recurrent, )
%-
%(- Boys band du CNRS = Les mecenaires de la science)

\section{Présentation de l'offre}
\section{Présentation du marché et de la concurrence}
\section{Présentation du projet de développement}
\section{Analyse des risques}
\section{Hypothèses financières et prévisions}
\section{Le document de synthèse (Executive summary)}

%\section{Executive Summary}
%(Résumé) : Une page ou deux grand max
%\section{Les créateurs}
%Bilan personnel, points forts points faibles
%\section{Le projet}
%\section{Le Business Model}
%\subsection{Étude de marché}
%Étude documentaire (panorama du marché), ouverture internationale
%\subsection{Étude de la concurrence}
%Concurrents directs, concurrents indirects
%\subsection{Premier positionnement}
%Couple produit-marché
%\subsection{L'étude terrain}
%\subsection{Chiffre d'affaires prévisionnel}
%\subsection{Le Business Model}
%\section{La technologie et sa protection}
%\section{La stratégie marketing}
%\section{Les moyens à mettre en oeuvre}
%\section{Le statut juridique}
%\section{La structure du capital/Budget prévisionnel}
%\section{Le chiffrage du projet}
%\section{Les perspectives d'avenir}

\end{document}
